川普揚言退出WTO 俄羅斯：美國經濟將受創

川普揚言退出WTO 俄羅斯：美國經濟將受創

美國總統川普揚言，若世界貿易組織 (WTO) 不改變對待美國的方式，美國將退出 WTO；對此，俄羅斯經濟部今 (31) 日表示，若此事成真，美國將蒙受經濟損失。

川普日前接受彭博新聞專訪，他指出，建立 WTO 的協議，是「最糟糕的」貿易協議。

川普稱，美國很少在 WTO 贏得官司，但去年除外，「因為他們知道，若我們贏不了，我就會走人。」

根據路透社報導，俄羅斯經濟部認為，川普不照遊戲規則走，若美國退出 WTO，將使其經濟受創。

據悉，川普經常表達，想讓美國退出 WTO 的看法；早在 6 月底，美國媒體 AXIOS 便引述不具名消息來源說法，稱川普「講了不下百次 (退出 WTO)」，只因他覺得，美國被 WTO 搞得一團亂。

報導指出，部分官員向川普解釋，美國創造 WTO 體系，也建立了貿易律師團，自 1995 年以來，在 WTO 架構下贏得的案件占比，達 85.7%，不僅高於平均值 (84.4%)，表現也比中國 (66.7%) 好。

然而，川普對上述論點，感到不以為然。

咁熟既呢句

好想陪佢一齊離開WTO
侵侵快啲帶我地走

侵侵鳩up啫，以為真係會退？

佢係狂人

侵侵：美國同歐洲同日本組成新經濟貿易組織,睇下邊個贏

既然美國會輸，俄中應該支持佢退出

咪係

全部民主國家 之後集體退出, 在成立一個新嘅類似wto嘅嘢

講埋啲廢話

俄佬終於搵到幾會快過贏國口交

就係俄同中又會咁好死驚美國會受傷呀 緊係啦退出左邊個做大佬埋單呀 到時得返俄同中2個是但一個埋單

侵侵幾時帶埋第七艦隊離開太平洋

中國或成最大贏家

佢退出係唔想俾中國玩姐
佢自己新組一個貿易聯盟除時比現在好多多聲

到時勝出唔係80%係100%

美國邊有可能會輸

金融系統係佢既，最有價值市場，貨幣都係佢，世貿無左佢等於玩撚完

美國經濟係會受創
不過其他國家要入icu

本身發達嗰堆歐美日韓澳大部份互相玩緊雙邊協議
世貿對佢地根本冇幫助
世貿實質上係幫嗰啲一直唔受西方信任嘅國家可以一齊分一杯羹
想創你個心啦

又諗起以前中國人話冇佢地自由行,香港會死
心諗:你班中國人幾時會咁擔心我地生死呀,唔踩多腳已經偷笑

經濟失敗咗三十年嘅俄羅斯批評美國經濟